破紀錄「9連熱」會大旱重臨？ 林超英籲勿棄淡水湖

2018年05月26日

破紀錄「9連熱」會大旱重臨？
林超英籲勿棄淡水湖

天文台在facebook指，本月17日至24日，連續8天酷熱天氣（即錄得33°C或以上高溫），平了1963年5月舊紀錄，昨日下午3時許再錄得33.1°C，破紀錄「9連酷熱」。天文台指高空反氣旋繼續為中國東南沿岸帶來大致晴朗的天氣，未來數天部分時間有陽光，天氣持續酷熱。前天文台台長林超英在facebook撰文，回顧1963年大旱時香港制水的苦況，「每四天供水一次，每次四小時，那時我們洗澡用水可能僅僅超過一公升，即是一枝大汽水的容量」。

林超英指，今年至5月23日累積雨量
170.6mm，少於平均一半，4月本應行雷落雨，但天文台只有三天雨量多於1mm，只有一天有雷，雨量整個4月才28.1mm，只得平均數的六份之一，「很旱，很異常」，令人擔心「1963大旱重臨？」

他又指，本月繼續少雨，5月12日起至今未落過雨，完全違反初夏經常出現低壓槽下雨的常態，十分異常。他指由去年冬天到現時，香港雨水偏少，進入春天理應經常下雨、行雷閃電，但這段時間行雷的日子極少，日間又曬，故天氣變得很熱，近期連續8天都錄得攝氏33度以上，這情況在香港很罕見，
有點與1963年的「大旱」相似，當年香港要4天才供水一次，「果種旱法係現代後生仔無法想像。香港而家長時間唔肯落雨，我覺得係好恐怖，好似返到63年咁，令人擔心大旱會唔會再嚟。」他認為本港要正視食水安全問題。

他指如此熱的原因好複雜，如天文台曾指香港有高空反氣旋濃罩，令空氣沉降，而沉降的空氣是乾的，故南海潮濕空氣無法進入本港，而內地或高空進來的空氣比較乾，以往4、5月會出現低壓槽，會出現落雨情況，但今年很少出現此情況。

但他指難估計今年會否如1963年般乾旱，「只要打兩場風、打到正就會落番雨。」故不用過度擔憂，但他認為可當作上天的警示，「慳啲用水，積番啲德。」他亦聯想起填平淡水湖建屋的建議，是對氣候變化認識不深。

他亦有在網誌「草雲居」發表相關觀點，並再提及有人建議填平淡水湖建屋一事，「忽然想起，在找地建屋的狂熱中，似乎有誰說過：香港可以不要淡水湖！他大概沒有55歲，沒有活在1963大旱中的體驗」。

上一則
上一則
農夫改種番薯 粟米

農夫改種番薯 粟米

5月九連熱 創134年紀錄前天文台長憂大旱制水

其實如果香港自給自足唔太好 當左中國係外人咁樣
最好就我中有你 你中有我 大家痴埋一舊就最好了

屌你老母做咩呀你 讀書讀到傻撚咗

要去到制水情況
應該要連續2年小雨情況先有可能

我幫你全家骨灰撈埋一齊就最好

起多d海水化淡廠咪唔驚囉，咁大個海係隔離都唔用

保留淡水湖
增建海水化淡廠

先係對抗氣候變化ge正路

所以你支持8國聯軍?日本侵華?

根本起多啲海水化淡廠先係出路
如果真係幾年大旱，東江一樣缺水，有錢都冇水比你啦

曲直難分

緊係啦 老毛都多謝日本仔侵華啦

即係牧師都要多謝猶大出埋耶蘇

如果自給自足 一直係有能力做到 為左表示中國愛香港先買水買菜

//果種旱法係現代後生仔無法想像。//

咁都有老屎忽光環

超資 不了

船灣淡水湖嘅面世，應該係源於 1963 年大旱引發制水潮而嚟

東江自己都自身難保
個源頭直情旱到痴線

xun日

尋日行大潭水塘，有d 部分乾到咁

如果出現旱災制水,一定死人,問題死多少.
到時的天氣高溫會熱死老人家和弱者,加上無水清潔會引起衛生問題.
有人因為搶水打架和坐地起價(看看澳門出現100蚊一支水......)
香港要用水的行業一定停擺........還有什麼問題會出現?

PS:我唔信廣東會加水給香港,因為他是香港的水源,香港旱災是上面大旱,或者是他關水喉.

【天鴿襲澳門】停電期間狼胎加價 150元兩支水100元一盒叉燒飯

「天鴿」吹襲澳門期間造成嚴重破壞，不少地區更停電斷水。有當地藥房和餐廳座地起價，一支在香港賣10元有找的700毫升蒸餾水，昨日在澳門藥房竟賣兩支合共150元，有燒味店一盒叉燒飯賣100元。

網民紛紛批評商店「發災難財」，「飯都算，兩支水真係離X曬譜」、「75蚊一支水，仲貴過酒店」。

一齊死啦

超資都要起
5000億都要起 啦

醫院GG

有樣野真係要讚
香港水塘真係好乾淨
冇話垃圾沉晒底
要好好珍惜

羅枝水出黎就有西屌

平過午餐肉

所以呢？
建制派班友仔幾時先會通過有利香港長遠嘅政策？

唔會

班人落地獄都要利益輸送大陸

有係光環都好
有一日要制水
香港廢青應該生不如死
利申me 日日要洗頭沖涼

興建中的海水化淡廠可以供應5%食水，按需要可以再擴建

成撚日講到好似大時代咁破紀錄幾連熱幾連熱

祝你世世代代都係中國人

之前仲有人話填水塘 英國人落得既重要基建點都要保住，因為係真心為香港好。

家下香港天文台係咪用晒支那data? 呢幾年d預測全部唔撚準.

記得上年又係話會落大雨, 但個天黑左成個星期雨都無滴, 又熱又焗

打到正

真係旱你估啲人唔會飛去日本台灣咩，特别係班獻世派一定晨早去咗歎世界(支那除外)啦

局長為市民日日搭飛機
去日本歐洲旅行好辛苦架

我都想好似局長咁辛苦啊

當年禁撚住海水化淡廠
係到要奶鳩中共春袋班仆街
如果唔犯法我實捉曬你地班仆街係烈日下暴曬足7日7日夜釘埋十字架

話鳩知你廣東旱災到死哂啲人，東江水畀哂錢，我要嚟沖廁都要哂佢。

9 連酷熱

( Show Blocked User - 做咩呀你 )

乜撚野年代

乾啦…mo la mo la

乾屍

填淡水湖去起樓真係on撚9，唔通東江水真係保你一世咩，海水化淡都未有而且造水又唔會太多

當年都未有淡水湖
唔夠水用真係唔出奇